<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Software on Federico Mazzei</title><link>https://federicomazzei.com.ar/categories/software/</link><description>Recent content in Software on Federico Mazzei</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 24 Mar 2023 19:53:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://federicomazzei.com.ar/categories/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comparto la configuración de VIM</title><link>https://federicomazzei.com.ar/2023/03/comparto-la-configuracion-de-vim.html</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 19:53:12 +0000</pubDate><guid>https://federicomazzei.com.ar/2023/03/comparto-la-configuracion-de-vim.html</guid><description>&lt;p>Dejo en el repositorio de github la configuración de VIM, acá podrás encontrar toda la configuración que utilizo para configurar mi &lt;strong>VIM&lt;/strong>. Los complementos que utilizo son para el desarrollo de sitios webs y para administración de servidores.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://github.com/fideo/vim" target="_blank">&lt;a href="https://github.com/fideo/vim">https://github.com/fideo/vim&lt;/a>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Dentro del repositorio git-hub que compartí en la linea de arriba pueden encontrar varios archivos pero dos son los importantes (los otros son para los videos de youtube) &lt;strong>.vimrc&lt;/strong> y &lt;strong>.vimrc.plug&lt;/strong> ahí está toda la configuración que uno necesita para dejar vim como se muestran en los videos de &lt;a href="https://www.youtube.com/@FedericoMazzei/videos" target="_blank">youtube&lt;/a> (esto puede modificarse con el paso del tiempo)&lt;/p></description></item><item><title>VIM YouCompleteMe</title><link>https://federicomazzei.com.ar/2023/03/vim-youcompleteme.html</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 16:55:25 +0000</pubDate><guid>https://federicomazzei.com.ar/2023/03/vim-youcompleteme.html</guid><description>&lt;p>Si te aparece este mensaje dentro de tu editor VIM&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>The ycmd server SHUT DOWN (restart with ‘:YcmRestartServer’). YCM core library not dete…; you need to compile YCM before using it. Follow the instructions in the documentation.&lt;/strong>&lt;/em>&lt;br>
esto se debe a que tu complemento YouCompleteMe necesita ser reinstalado.&lt;/p>
&lt;p>Es tan simple como posisionarse dentro del directorio de instalación de YouCompleteMe en mi caso /home/fideo/.vim/plugged/youcompleteme y ejecutar esto&lt;/p>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>python install.py
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Esto hará el proceso de instalación y corrige todas las librerías y dependencias que necesita para que se ejecute correctamente el complemento.&lt;/p></description></item></channel></rss>