<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Git on Federico Mazzei</title>
    <link>https://federicomazzei.com.ar/tags/git/</link>
    <description>Recent content in Git on Federico Mazzei</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 11:16:18 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://federicomazzei.com.ar/tags/git/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comparto la configuración de VIM</title>
      <link>https://federicomazzei.com.ar/2023/03/comparto-la-configuracion-de-vim.html</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 19:53:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://federicomazzei.com.ar/2023/03/comparto-la-configuracion-de-vim.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dejo en el repositorio de github la configuración de VIM, acá podrás encontrar toda la configuración que utilizo para configurar mi &lt;strong&gt;VIM&lt;/strong&gt;. Los complementos que utilizo son para el desarrollo de sitios webs y para administración de servidores.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fideo/vim&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fideo/vim&#34;&gt;https://github.com/fideo/vim&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dentro del repositorio git-hub que compartí en la linea de arriba pueden encontrar varios archivos pero dos son los importantes (los otros son para los videos de youtube) &lt;strong&gt;.vimrc&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;.vimrc.plug&lt;/strong&gt; ahí está toda la configuración que uno necesita para dejar vim como se muestran en los videos de &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/@FedericoMazzei/videos&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;youtube&lt;/a&gt; (esto puede modificarse con el paso del tiempo)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tmux github powerline status</title>
      <link>https://federicomazzei.com.ar/2022/02/tmux-github-powerline-status.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 11:15:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://federicomazzei.com.ar/2022/02/tmux-github-powerline-status.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tmux github powerline status. Cree un repositorio en github para publicar mi configuración de Tmux; también la configuración de powerline y el .bashrc de mi PC por si alguien quiere usar esta configuración.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/fideo/tmux.conf/main/asset/TerminalMultiplexer.png&#34; alt=&#34;Pantalla de Tmux donde se muestran tres promp de linux en una sola ventana.&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este es el la dirección en github del repositorio desde ahí se puede descargar y/o clonar &lt;a href=&#34;https://github.com/fideo/tmux.conf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fideo/tmux.conf&#34;&gt;https://github.com/fideo/tmux.conf&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay que crear en el home de su usuario (en mi caso /home/fideo/) el archivo .tmux.conf y copiar el contenido de lo que publiqué en github o directamente descargarlo pegarlo en su home.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como hacer para GitHub no te pida mas el usuario y la cotraseña</title>
      <link>https://federicomazzei.com.ar/2021/12/como-hacer-para-github-no-te-pida-mas-el-usuario-y-la-cotrasena.html</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 09:07:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://federicomazzei.com.ar/2021/12/como-hacer-para-github-no-te-pida-mas-el-usuario-y-la-cotrasena.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace un tiempo &lt;u&gt;GitHub&lt;/u&gt; hizo modificaciones en cuanto a su forma de autentificarse, existen muchas formas de autenticarse con &lt;u&gt;GItHub&lt;/u&gt;; pero una de las mas comunes es que al momento de realizar un &lt;strong&gt;push&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;pull&lt;/strong&gt; te pida un usuario y una contraseña. Pero ahora para poder realizar esto necesitas tener en tu poder un &lt;strong&gt;Token&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esto es muy simple de realizar solo tienes que ir a Settings / Developer settings / Personal access token y ahí presionar el botón Generate new token. Te va a pedir un nombre para ese token la cantidad de días que deseas conservar ese token, por defecto viene 30 días, se puede personalizar esta cantidad de días o se puede poner que no expire aunque no es recomendable esto último.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Github pide usuario y contraseña siempre</title>
      <link>https://federicomazzei.com.ar/2021/09/github-pide-usuario-y-contrasena-siempre.html</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 19:51:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://federicomazzei.com.ar/2021/09/github-pide-usuario-y-contrasena-siempre.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si sos uno de los tantos que se cansa cada vez que tienes que hacer pull o push a un repositorio en github poniendo el usuario y la contraseña, puedes realizar estos pasos y dejará de pedirte user y pass cada vez que quieras realizar un pull o push a github.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Primero tienes que ver que esté funcionando el ssh-agent para eso ejecutar este comando en la consola de linux&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crear un repositorio git en servidor propio</title>
      <link>https://federicomazzei.com.ar/2017/09/crear-un-repositorio-git-en-servidor-propio.html</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 12:17:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://federicomazzei.com.ar/2017/09/crear-un-repositorio-git-en-servidor-propio.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para crear un repositorio git en servidor propio hay que seguir algunos pasos muy simples, pero deben hacerse en esta secuencia sin alterar nada.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;servidor&#34;&gt;Servidor&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Primero entramos al servidor una vez dentro ejecutamos lo siguiente:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;pre class=&amp;#34;wp-block-preformatted&amp;#34;&amp;gt;cd ~&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt;mkdir repositorio.git&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt;cd repositorio.git&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt;git --bare init&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt;git config core.sharedRepository true&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;La primer linea cd ~ nos lleva a la home del usuario, es decir que si el usuario que está logueado es fideo la home sería /home/fideo/ para corroborar esto pueden ejecutar pwd y les mostrará donde están parados luego de ejecutar cd ~&lt;br&gt;&#xA;La segunda linea crea un directorio llamado repositorio.git el cual tendrá la información que git necesita para llevar nuestro log de archivos.&lt;br&gt;&#xA;La tercer linea ingresa al directorio.&lt;br&gt;&#xA;La cuarta linea le decimos a git inicialize ese directorio como un repositorio git para realizar los pull y push de ese repositorio.&lt;br&gt;&#xA;La quinta y última linea de esta parte se configura en true la variable core.sharedRepository informandole a git que es un repositorio compartido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
